網絡唔係虛擬世界，而係一個好mean但好true嘅世界

又未至於去到可以暢所欲言，但至少social norms嘅力量減弱咗好多。
網民講嘢mean d，都係因為mean就係佢地嘅本性，唔受現實嘅規範所束縛。
譬如有個豬扒話俾人非禮，我第一個反應係「哦」、「咁又點」、「算把啦你」之類。但係如果係一般面對面嘅情況，我唔會咁率直咁對陌生人。如果係喺網上，我就唔需要咁小心，可以有嗰句講嗰句，網絡世界嘅屏障令我搵返自己，一個唔洗戴着偽善面具，醜陋而真實嘅自我。
當然，網絡雖然少d限制，但發言仍然有力量。少d限制會帶嚟更大自由，亦會傷害到某d心靈弱小嘅人。有人會話，為咗保護呢d弱者唔受欺凌，應該至少建立一套網民嘅言論規範。依個問題好有爭議。
如果有人為咗某d陌生人嘅言論而抑鬱或者自殺，並唔值得可憐。首先佢地一定係EQ太低，情緒先會咁大波動。其次，可能佢地嘅世界太過美好，依種人接受唔到人性嘅黑暗面。老實講，咁樣嘅人我只會覺得好笑，唔配同情。
除去井底之左膠，淨返嘅就係想得到認同嘅人。老實講，人始終或多或少想得到認同，嚟收穫愉悅。但好多時候事與願違，得唔到認同，就去做傻事，咁就唔值得。
總而言之，網絡論壇，尤其係連登，就係人性嘅寫照。人依照自己嘅意願行動，喺現今社會難能可貴。
我地應該自豪，唔好俾虛偽嘅善取代真實嘅善惡。為善而善，為mean而mean，正正係一個活躍嘅論壇應該揸緊嘅宗旨。

「如果有人為咗某d陌生人嘅言論而抑鬱或者自殺」

好多時都係觸發點黎姐
抑鬱/自殺呢d嘢都唔會係一朝一夕

咁我就唔知。不過都有可能係長年累月咁俾人網絡欺凌導致抑鬱？

推

Push

都岩，好似下面個post咁，講啲嘢好中，但現實世界邊有人會講出黎

都唔明有啲人行路都特別衰....

LIHKG @ Android

所以話
真係應該好好珍惜依個自由

屌人老母唔會面阻阻

聽講有人上網屌人老母，面對面就淆底。與其話係人格分裂，不如話平時太過壓抑，冇得做自己。

你老母係女人

網路世界，係一個全球的資訊及信息平台。

用你的邏輯去講：

比特幣唔係虛擬貨幣，而係一個全球匯率最高，購買力最強的加密電子貨幣。

比特幣唔係虛擬貨幣，而係一個全球匯價最高，購買力最強的電子貨幣。

我之所以講網絡世界唔係虛擬，係因為人喺網上表現比平常更真摯，更敢言，所以反而係真實嘅。而日常生活，反而係虛偽造作，或者壓抑、唔敢表達，所以係「假」嘅。
Bitcoin由頭到尾都只有貨幣之名，無貨幣之實，自然係虛擬貨幣。邏輯唔同。

貨幣定義：人類社會的認可中間交易工具。貨幣價值以市場供應需求，稀少性來決定。

Bitcoin何來無貨幣之實？
現在有些商店，已經接受bitcoin作買賣交易？

你個貨幣定義根本唔完全，貨幣嘅其中一個特點係廣泛認受嘅交易媒介，Bitcoin 只係得「有些」商店接受，唔夠廣泛喎。
所以bitcoin唔係貨幣，係衍生產品。

你咁講，港幣都唔係廣泛啦。咁港幣係咪貨幣
港幣只係香港認受，去到日本，咪又唔會睇港幣。

講到尾，最重要係有一批商店去認受，唔止一兩間，又可以對兌其他貨幣，已經可以係貨幣。比特幣，以太幣已經做到呢點。

無錯 我就係上完網先知自己原來係咁好人同聰明

Bitcoin可以換人民幣咩？

why not?
就算大陸禁左，你都可以btc to usd usd to cny

港幣係香港嘅貨幣、人民幣係大陸嘅貨幣、美金係美國乃至全世界嘅貨幣，bitcoin係商品，至少部分人當係保值或炒賣工具；如果考慮貨幣功能，佢冇被廣泛認受。
你用商品換美金，梗係冇問題啦，咁係因為美金可以換到嗰隻商品，而唔係嗰隻商品本身係貨幣。

都話左，只要有一批商店認受，就已經係貨幣。至於廣泛認可，何謂廣泛，定義比較模糊。

例如，新加坡幣只係新加坡廣泛認可，也非全世界廣泛認可。

而比特幣只係接受比特幣支付的網上商店或實體商店認可。

科學最可信係實證，比特幣升到8000蚊美元一牧，且世界頂尖大學都研究緊佢，世界各監管機構都監察緊佢，睇佢有冇漏洞。但都仲work到，咁都唔係貨幣？

我承認所謂廣泛係模糊，如果你想證Bitcoin廣泛，你應該去比較使用嘅人數，唔係話有「部分」商户接受bitcoin。
而最後你問嘅問題，我可以答你唔係。就算bitcoin好有名氣，好多人睇佢，都唔代表係貨幣。佢係咪貨幣，仍然要睇佢有冇貨幣嘅特性。

貨幣特性：
1 社會上的一個中間交易工具（bitcoin係）
2 支付標準（係）
3 儲藏價值（有）
4 記帳單位（係）

bitcoin仲差咩
1 唔環保，1支bitcoin交易等於10000次visa交易耗電量

2 常應用於犯罪交易（因匿名性）

3 容易被人hack （一旦被人偷private key，你戶口和你d錢都可以byebye）（如果你將private key放在網站，個網站被hack或監守自盜就byebye）

4 冇法發行紙幣或coins，只能用電子形成交易

唔怪之得有啲地方用網絡實名制啦

網路世界，好mean肯定
好true？連登幾多男扮女，女扮男，點true法？

有d咁嘅事？
可能我用字唔準，true唔係指講真話，而係指跟隨本心去講說話、行動。
所以就算真係有人男扮女、女扮男都係好true，因為佢地唔係被迫，而係想咁做。
而喺日常生活，佢地想做而冇得咁做，咁就係相對嘅壓抑。
當然，如果真係有d咁嘅人，你都可以好true咁屌佢，因為網絡就係咁嘅地方。

嗰d地方好危險囉

咁你貴金屬同石油都係貨幣啦，如果係呢套定義，我就唔反對bitcoin係貨幣。

石油唔係貨幣，貴金屬可以係。
bitcoin係貨幣因為真係可以做買賣
只係認受商店有限

其實網路實名制
係有助互聯網減少低質文章
增加網路文章質量
也有助減少網上犯罪
增加網路安全。

只不過大家唔信任中共政府，所以反實名制。

某d政權會用實名制嚟打壓異己，損害人民言論自由。睇下大陸嘅維權人士就知。
你講嘅實名制應該係全世界都知邊個上緊網嗰隻實名制，我個人強烈反對依種制度。
實名制嘅初衷係改善到網上犯罪，尤其係騙案。咁樣嘅話其實只要政府知就得，市民舉報，政府就做到嘢。

但呢個政權搞到網路秩序更亂。
外國因這政權獨裁，開發了一種免費匿名上網技術，即使fbi也難破解，就是所謂的「深網」和「暗網」技術。結果人類結合埋比特幣同深網技術一齊，用作犯罪活動。

你會唔會太武斷，點解外國人對抗中共要用deep web？上fb咪得囉。
Dark web唔係因某個政權而起，而係個人聯合抵抗、挑戰政府。無論係民主定獨裁嘅政府，總有人想挑戰法律，所以先有暗網。你試圖將人類嘅反社會傾向歸咎某個政權，其實係唔合理。
Dark web嘅作用係犯罪，大於散播被規限嘅言論。出現嘅原因，就係有人想避開政府監察，同bitcoin一樣。兩樣嘢用嚟犯罪嘅原因，並唔係因為某個政權，而係人類嘅慾望。
我唔贊成犯罪。無可否認網上世界令人更易挑戰社會嘅底線。我贊成喺網絡上挑戰社會規範、主流價值，因為好多人喺現實世界唔敢做，違心地跟隨社會嘅諗法。而挑戰固有嘅價值，可以令社會更有活力，亦令中間派思考自己做緊乜嘢。
個問題係，打擊犯罪勢必收緊限制，甚至影響到我所所講嘅可貴自由。

有興趣可以睇返suckerberg 上美國聽證會，

有段係個女議員問佢，所有人無論係唔係fb用戶，無論有冇login，佢都會收集你所有網上資訊，包括搜尋記錄，瀏覽記錄，購物記錄。條女問佢 Yes or No，suckerberg係無否認到

所以其實係d 美國tech公司做緊既野，已經同實名無分別

無記錯TOR係美國政府有份開發, 當時係話想幫D獨裁國家的民運人士發表意見.

上DARKWEB一般會用TOR

Tor是實現匿名通訊的自由軟體。Tor是第二代洋蔥路由的一種實現，用戶通過Tor可以在網際網路上進行匿名交流。最初該專案由美國海軍研究實驗室贊助。2004年後期，Tor成為電子前哨基金會的一個專案。2005年後期，EFF不再贊助Tor專案，但他們繼續維護Tor的官方網站。

唔該曬你嘅補充

其實現實世界和網路世界
邊個真實一些？

現實世界：香港冇乜人屌支那人，甚至會唔該前唔該後 ，最少好少叫佢地係蝗蟲。

網上世界：一見支那人就即係想屌，鬧爆支那人係蝗蟲。邊個想撐下支那都要屌爆佢。

我嘅真實係指人嘅本意、真心。
不如搵你提到嘅呢種人，問佢地邊句係心底話。

網路自由我覺得真係必須
無論有人講野幾mean幾毒都好
始終係一個事實黎
而有啲事實只有喺網路上自由既環境先可以露面俾人知
反觀現實反而有好多唔如意既事實係有好多人唔覺意/有意隱瞞
同樣地網絡世界只係反映左一部份既現實
我地亦都唔應該以網絡上一兩個人既意見當作主流
而且重要既係無論係唔係主流意見，都唔應該忽略不談

好似有弦外之音咁喎

根本喺街見到傻仔就要笑 活出真我

同friend一齊就會笑